特斯拉正在研發一種新的感應器 可以偵測到被遺留在車內的孩子

特斯拉正在研究一種新的運動檢測感測器，該感測器可以檢測到留在炎熱的車裡的孩子。據路透社報導，該公司正在尋求美國聯邦通訊委員會（FCC）的許可，以推廣該技術。該技術將使用未經許可的，工作功率高於現有規則所允許的毫米波雷達感測器。

特斯拉表示，該設備可用於「降低小兒車內中暑的風險，透過先進的安全氣囊裝置和安全帶提醒功能保護乘客免受傷害，並增強防盜系統」。

特斯拉設想使用雷達成像來測量身體的大小，進而可以分辨出成年人和兒童之間的差異。該公司解釋說，這可以幫助汽車「在碰撞中優化安全氣囊的部署，比現有的基於重量的座椅內感測器系統更有效」。

特斯拉引用的美國國家公路交通安全管理局（National Highway Traffic Safety Administration）的數據顯示「超過50名」兒童在2018年和2019年死於汽車中暑，主要是因為有人把他們忘在車上了。FCC希望在9月21日之前就特斯拉的要求徵詢公眾意見。

目前尚不清楚這種感測器如何以及何時能在特斯拉的車輛中使用。該公司的發言人未回應這些問題。

特斯拉已經在其車輛上利用內部和外部感測器進行各種安全措施。對於需要將寵物留在車上幾分鐘的車主來說，「狗狗模式」可將汽車保持在舒適的溫度下，並且它將使用中央的巨型顯示營幕向路人顯示車主即將返回的訊息。另一方面，「哨兵模式」本質上是讓汽車警衛使用其外部攝影鏡頭監視附近的運動並辨識潛在威脅。

在過去的幾年中，其他汽車製造商也進行了技術升級，以幫助減少留在炎熱車中的兒童數量。在2018年，日產汽車在其Pathfinder SUV中安裝了感測器，以檢測出行前何時後門是打開的。如果駕駛在停車後由於疏忽再次打開後門，喇叭會發出多次嗶嗶聲提醒。同樣，GM汽車在其許多車型上都安裝了一個名為「後座提醒器」的功能，該功能發出很響的提醒音，並在儀表板上顯示一條消息，提醒駕駛檢查後面。

特斯拉加入車載感測器的舉措很值得注意，因為該公司拒絕了增加主動駕駛監控系統來補充其先進的駕駛輔助系統Autopilot的呼籲。特斯拉的工程師想添加強大的駕駛員監控系統，但包括首席執行長Elon Musk在內的公司高級主管均拒絕了這一想法。他們擔憂這些系統可能效果不佳，價格昂貴，或者駕駛可能會厭煩特別複雜的駕駛系統。

生仔考牌囉

得 158 cm高佢個感應器會否失效

其實有乜可能漏低仔女？

你冇同過女人行街

我習慣執齊晒啲嘢
再擰轉頭望一次

衰on9
落車熄匙去買嘢，留小朋友係車
一係凍死，一係熱死

d人唔係忘記左
係以為擺底一陣無問題

越多呢啲科技蠢人嘅生還率就越高，長遠係咪令人類之間嘅智商分歧越變越大？

PS tsla又要繼續升

望一望你個名就覺得你唔咁做會死得好慘

細聲啲
佢有上連登

Model-sex

推下

又升